WORKSHEET-1 answers :
PYTHON

1. Which of the following operators is used to calculate remainder in a division?
A) # B) &
C) % D) $

answer: C) %

2. In python 2//3 is equal to?
A) 0.666 B) 0
C) 1 D) 0.67

answer: B) 0

3. In python, 6<<2 is equal to?
A) 36 B) 10
C) 24 D) 45

answer: C) 24

4. In python, 6&2 will give which of the following as output?
A) 2 B) True
C) False D) 0

answer: A) 2 

5. In python, 6|2 will give which of the following as output?
A) 2 B) 4
C) 0 D) 16

answer: (6 is the answer)

6. What does the finally keyword denotes in python?
A) It is used to mark the end of the code
B) It encloses the lines of code which will be executed if any error occurs while executing the lines of code in the
try block.
C) the finally block will be executed no matter if the try block raises an error or not.
D) None of the above

answer: C) the finally block will be executed no matter if the try block raises an error or not

7. What does raise keyword is used for in python?
A) It is used to raise an exception. B) It is used to define lambda function
C) it's not a keyword in python. D) None of the above

answer: A) It is used to raise an exception.

8. Which of the following is a common use case of yield keyword in python?
A) in defining an iterator B) while defining a lambda function
C) in defining a generator D) in for loop.

answer: A) in defining an iterator 

9. Which of the following are the valid variable names?
A) _abc B) 1abc
C) abc2 D) None of the above

answer: 
 A) _abc
 C) abc2

10. Which of the following are the keywords in python?
A) yield B) raise
C) look-in D) all of the above

answer:
A) yield
B) raise

11. Write a python program to find the factorial of a number.

answer:
def factorial(n):
    fact=1
    for i in range(1,n+1):
        fact= fact * i
    print(fact)

factorial(3)    

12. Write a python program to find whether a number is prime or composite.

answer:
a=int(input("enter a :"))
for i in range(2,a):
    if a%i==1:
        print("prime")
    elif a%i==0:
        print("composite")
    break

13. Write a python program to check whether a given string is palindrome or not.

answer:
string = input("Enter a string: ")
rev = reversed(string)

if list(string) == list(rev):
    print(string, "is palindrome")
else:
    print(string, "is not palindrome")

14. Write a Python program to get the third side of right-angled triangle from two given sides.

answer:
def third_side(opposite,adjacent,hypotenuse):
        if opposite ==str('x'):
            return ("Opposite = " + str(((hypotenuse**2) - (adjacent**2))**0.5))
        elif adjacent ==str('x'):
            return ("adjacent = " + str(((hypotenuse**2) - (opposite**2))**0.5))
        elif hypotenuse ==str('x'):
            return ("Hypotenuse = " + str(((opposite**2) + (adjacent**2))**0.5))

print(third_side(3,4,'x'))
print(third_side(3,'x',5))
print(third_side('x',4,5))


15. Write a python program to print the frequency of each of the characters present in a given string.

answer:

string = input("Enter a string: ")
  
# using dict.get() to get count  of each element in string  
res = {}   
for i in string: 
    res[i] = res.get(i, 0) + 1
print(res)
  
        